「駐港外資將成港先天屏障」

2018年06月02日

「駐港外資將成港先天屏障」

■解密檔密顯示，鮑磊指出大量駐港外資和外國人員能為香港提供先天屏障。

【本報訊】怡和大班鮑磊六四後除建議由本地人出任立法局主席外，亦曾向英國駐港商務專員公署官員「P.W.HEAP」提交一份備忘錄，主張把爭取港人居英權的精力，轉移至其他更可行的目標（more realiseable aims）。

指有助重建港人信心

該份備忘錄名為「聚焦香港成為國際城市」（Focusing Hong Kong as an international city），指出香港的國際中心地位能夠重建港人信心，保持香港聲譽及其國際中心地位的影響，將遠及97過渡之後，屆時香港對中國來說還有重大價值。

大量駐港外資和外國人員，也將會成為香港的先天屏障（innate protection）。除了經濟面向外，鮑磊同時提及不能忽視人權法和基本法，強調陳舊（antiquated）和不適當（inappropriate）的法律不容於國際社會，尤其是九七後可能被濫用的法律，這是香港國際形象的關鍵。

「香港前途研究計劃」研究員彭嘉林指，鮑磊的報告提出多項建議，「當時嘅國際化係包括想唔同嘅國際團體喺香港成立辦公室，甚至舉辦一啲國際會議同展覽，維持香港嘅國際地位，增加香港嘅信心同埋解決信心危機，只有維持香港嘅國際性先可以有利於香港長遠利益同前途」。

前行政立法兩局議員李鵬飛則指，鮑磊所屬的渣甸洋行為最大的英資公司，六四後有一定的擔憂，「佢都係啲大行嘅意見囉，要保護英資嘅利益」。

■記者李雨夢

上一則
上一則
鮑磊：強加中國式民主 港必倒退

下一則
下一則
絕食學生自潑紅漆

劉曉波死忌後 劉霞或獲釋

鮑磊：強加中國式民主 港必倒退

絕食學生自潑紅漆

128難屬聯署致函習近平促問責天安門母親求真相心未死

成個香港變哂國企了

遷冊曬就冇屏障

臨時立法會同大家恢復返哂d過時法例
仲要有高等法院endorsed